HKCC 交通集中討論[1]

呢個Post主要應該會有以下嘅嘢，但係主要focus WK Campus，HHB嘅歡迎大家補充
1. 最新嘅路線資訊
2. 一啲你未必知而又好正嘅巴士路線
3. 歡迎大家問路

#1 WK - 你未必知而又好正嘅巴士路線
#2 WK - 巴士轉乘優惠(包括往將軍澳/慈雲山/何文田)
#3 HHB

WK - 你未必知而又好正嘅巴士路線
287X - 往大圍站、秦石邨(車公廟站)、博康邨(沙田圍站)、水泉澳。於海富苑/柏景灣總站上車 (只限往新界方向超快，約15分鐘到大圍站)
280X - 往沙田市中心(亦可選擇W3)、瀝源禾輋、火炭。於欣翔道(近御金國峯)上車 (只限往新界方向，約15分鐘到沙田市中心)
W2 - 往九龍灣Emax、藍田站、觀塘站。於西九龍站總站上車 (只限往觀塘方向超快，約20-25分鐘到藍田站 留意往西九龍站會受Poly死亡交叉影響，車程可能需40分鐘(亦可能25分鐘都ok)，另外往西九龍站會停麗港公園 )
W3 - 往沙田站(亦可選擇280X)、大埔(廣福邨)、粉嶺(只限星期一至五17:10 - 19:15開出的班次)、上水站。於西九龍站總站上車 (來回方向都快，沙田約15分鐘、大埔廣福約30分鐘，另外設雙向分段收費，往新界方向於沙田站或大埔落車時拍卡會有回贈。)
由WK步行去西九龍站巴士總站只係大概10分鐘多少少

另外W2/W3設大量轉乘優惠，可以到九巴網站 > 查詢 (App唔會有轉乘資訊)

WK - 巴士轉乘優惠(包括往將軍澳/慈雲山/何文田)

城巴20(大角咀維港灣 - 啟德，經富榮花園) - 往將軍澳/慈雲山/何文田

第一程 城巴20往啟德 轉乘以下路線第二程可節省：$4.9(第二程平過$4.9則免費)
796C/796X往將軍澳
A22往藍田站
E23/ E23A往慈雲山
22往啟德郵輪碼頭(經MegaBox，30分鐘一班)
E21A往愛民

轉乘地點：
- 20 > 796C：九龍醫院, 亞皆老街
(必須上796C時收費$8.3。不可於富豪東方酒店或譽港灣轉乘(因為收$7.9)，否則無法享用優惠)
- 20 > 796X/A22/E23/E23A：富豪東方酒店, 太子道東(東行)
- 20 > E21A：萬基大廈, 窩打老道
- 20 > 22：啟德 (啟晴邨)

另一方向(搭以上路線轉20往大角咀)亦設優惠，詳情可以去城巴網站/App

W2/W3設大量轉乘優惠，可以到九巴網站 > 查詢 (App唔會有轉乘資訊)
部份例子包括 :
W2
> 213M (往秀茂坪/安達/安泰) - Total $5.5
> 14/14X (往油塘) - Total $6.8/$7.5(第二程車嘅全程收費)
> 216M (往碧雲道) - Total $5.5
> 296D (往尚德) - Total $9.4(第二程車嘅全程收費)

W3
免費轉乘極大量沙田、大埔、上水區路線

HHB

未諗到有咩特別好嘅巴士線，歡迎大家Quote呢個Reply補充

過海城巴都係好

HHB去太古坊應該點搭
WK去坪石係咪93k最快
利申:WK人

HHB去太古坊
可以出獲嘉道坐106，或者行出紅隧口坐102／106，新威園落

WK去坪石
可以出柏景灣坐16，彩虹交匯處個站落
奧運站的話仲有13D，一様彩虹交匯處個站落
不過13D同16經旺角道，小心會塞車

HHB

HHB有一個先天優勢嘅，就係佢附近交通真係十分方便

我會按住個巴士站名，然後再列舉有咩路線去到邊啲地方嘅。咁有部分比較難到嘅，會喺後面話比大家知點樣轉車
太複雜嘅就直接reply

一、樓梯直落：紅樂道巴士站
- 8A（尖沙咀方向）
黃埔花園 <--> 尖沙咀，經理工大學、尖東站、尖沙咀碼頭
- 12A（長沙灣方向）
黃埔花園 <--> 長沙灣（深旺道），經土瓜灣、馬頭圍、太子道西、深水埗、南昌
- 30X（荃威花園方向）
黃埔花園 <--> 荃威花園，經伊利沙伯醫院、彌敦道、深水埗、美孚、荃灣
- 115（中環方向）
九龍城碼頭 <--> 中環（港澳碼頭），經黃埔花園、紅磡灣、灣仔北（上環方向）／軒尼詩道（九龍城方向）、中環
- 另有107P及115P，但只提供上午過海服務，作用不大
- 小巴：
13（廣播道方向）：紅磡 <--> 廣播道，經土瓜灣、樂富
26（九龍站方向）：土瓜灣 <--> 九龍站，經紅磡、尖沙咀

二、半島豪庭正門：紅荔道巴士站
- 5C（慈雲山方向）
尖沙咀碼頭 <--> 慈雲山（中），經土瓜灣、太子道東、新蒲崗
- 11K（竹園邨方向）
紅磡站 <--> 竹園邨，經東頭、九龍城、土瓜灣
- 11X（上秀茂坪方向）
紅磡站 <--> 上秀茂坪，經秀茂坪邨、協和街、啟德隧道（紅磡方向）／觀塘繞道（秀茂坪方向）、土瓜灣
- 21（彩雲方向）
紅磡站 <--> 彩雲，經彩虹、新蒲崗、馬頭圍、土瓜灣
- 另有268B及269B，落客用

三、半島豪庭轉落去：紅磡南道巴士站
西行上客用
- 796X（將軍澳方向）
尖沙咀（東） <--> 將軍澳工業邨，經土瓜灣、太子道東、將軍澳、康城
- A20（機場方向）
紅磡站 <--> 機場，經何文田、大角咀、長沙灣
- 268B（朗屏方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 朗屏站，經尖沙咀、柯士甸、大欖隧道、元朗
# 週一至五下午繁忙時間，週六及假日上午繁忙時間過後回程 #
- 269B（天水圍方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 天水圍市中心，經尖沙咀、柯士甸、大欖隧道、天水圍
- 3B（慈雲山方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 慈雲山（中），經斧山、鑽石山、土瓜灣
- 7B（樂富方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 樂富，經九龍塘、何文田
- 15（平田方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 平田，經土瓜灣、太子道東、九龍灣、觀塘
- 15X（廣田方向）
紅磡站 <--> 藍田（廣田邨），經觀塘、九龍灣、土瓜灣
# 週一至五下午繁忙時間回程 #
- 85X（馬鞍山方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 馬鞍山市中心，經亞公角、石門、大老山隧道、新蒲崗、土瓜灣
- 297（將軍澳方向）
紅磡（紅鸞道） <--> 坑口北，經土瓜灣、太子道東（坑口方向）／啟德隧道（紅磡方向）、九龍灣、寶琳
- 8A、12A 、30X、107P、115、115P（同紅樂道）

東行落客用
- 3B、7B、15、115

四、機利士南路巴士站
- 近wellcome（方向全數同紅磡南道）：15、12A、297、85X、30X、796X
- 近寶其利街（方向全數同紅磡南道／紅荔道）115、5C、21、11K、3B

五、獲嘉道巴士站
- 106（小西灣方向）
黃大仙 <--> 小西灣 (藍灣半島)，經土瓜灣、紅磡、維多利亞公園、北角、鰂魚涌、西灣河、柴灣斜、小西灣
PS：去小西灣出紅隧口坐118，千祈唔好上106
- 6C（美孚方向）
美孚 <--> 九龍城碼頭，經深水埗（青山道）、旺角、紅磡、土瓜灣
- 6F（麗閣方向）
長沙灣（麗閣邨） <--> 九龍城碼頭，經深水埗（荔枝角道／長沙灣道）、旺角、紅磡、土瓜灣
- 2E（白田方向）
九龍城碼頭 <--> 深水埗（白田邨），經土瓜灣、紅磡、佐敦、大角咀（WK）、深水埗、石硤尾
- 30X（方向紅荔道）

六、觀音街巴士站
- 6C、6F（九龍城方向）
- 8A、30X（黃埔方向）
- 11X（秀茂坪方向）
- E23A（慈雲山方向），有E23就冇E23A、有E23A就冇E23
機場（地面運輸中心） <--> 慈雲山（南），經機場後勤區、東涌市中心、東涌北、佐敦、紅磡、土瓜灣、馬頭圍、九龍城、新蒲崗
- E23（慈雲山方向），有E23就冇E23A、有E23A就冇E23
機場（地面運輸中心） <--> 慈雲山（南），經機場後勤區、東涌市中心、東涌北、佐敦、紅磡、土瓜灣、馬頭圍、九龍城、新蒲崗

七、德民街巴士站
- 8A、12A、30X（黃埔方向）
- 115（中環方向）
- 796X（尖沙咀方向）
- 85S、85X、297、297P（紅磡方向）
- 5D（德福花園方向）
德福花園 <--> 紅磡，經啟德、新蒲崗、土瓜灣、太子道東
- E23、E23A（慈雲山方向）
- E23A（機場方向），有E23就冇E23A、有E23A就冇E23
機場（地面運輸中心） <--> 慈雲山（南），經機場後勤區、東涌市中心、東涌北、佐敦、紅磡、土瓜灣、馬頭圍、九龍城、新蒲崗
- E23（機場方向），有E23就冇E23A、有E23A就冇E23
機場（地面運輸中心） <--> 慈雲山（南），經機場後勤區、東涌市中心、東涌北、佐敦、紅磡、土瓜灣、馬頭圍、九龍城、新蒲崗

其餘要等等

八、紅磡山谷道巴士站
東九大Boss，不過部份有去冇回
5 11 14 26 28 93K 101 111 116 107 108 A22反方向係平治街
13X 215X 224X 反方向係曲街，不過部份班次唔停
其他直出到尖沙咀先有站
- 101，往觀塘方向
- 111，往坪石方向
- 107，往九龍灣方向
- 215X，往藍田方向
- 116，往慈雲山方向
- 5，往富山方向
- 108、224X，往啟業方向
- 98D往坑口方向
- 26往順天方向
- A22往藍田方向
- 28往樂華方向
- 219X往麗港城方向
- 14X往油塘方向
- 14往鯉魚門邨方向
- 213X往安泰方向
- 296D往尚德方向
- 13X往寶達方向
- 93K往寶琳方向
- 11往鑽石山方向

其它：

去屯門
出紅磡站坐260X，屯門公路自轉

去天水圍、錦田、元朗
坐269B，大欖隧道自轉

去青衣
穿過紅磡站出康宏廣場，坐41A

去北葵涌
穿過紅磡站出康宏廣場，坐35A

去中西區
出紅隧口坐104（最快）

去南區
出紅隧口坐107／171

去小西灣
出紅隧口坐118

另外，108可以免費轉乘電車

紅隧口仲有110
落北角之後會轉返上東區走廊
停太古城中心(地下滙豐外)

睇下係太古坊邊啲位囉
如果係栢克大廈、濠豐大廈或者係港島東中心
你喺鰂魚涌站或者新威園去都有一段距離同太古過去差唔多

如果係近鰂魚涌站嗰邊就可能遠啲囉

但係110會快過102/106少少嘅

WK去坪石可以考慮城巴20，不過要啟晴行隧道過返坪石

都係自己揸車返嚟算 雖然唔知泊邊

北區撚又成為左HHB嘅結界

將軍澳點搭出油麻地/奧運最快

荃灣去WK除咗坐黨鐵同33A外仲有無其他車

Sorry阻你哋少少位
大家得閒入去sit佢堂

我都淨係諗到呢個

T270 / 279X大欖轉269B / 277X大老山轉85X / 270A可以喺萬基轉7B

睇將軍澳邊度
將軍澳/調景嶺可以
796C/796X 轉 20(20嗰程唔使錢)
去CC喺富豪東方轉(796X要前少少宋皇臺公園落行返轉頭，C就富豪東方有站)
會直接去到富榮花園
回程返將軍澳如果796C一定要$8.3上車，你睇返#2就會明

或者直接796C 通菜街落 行15分鐘左右 會遠過油麻地行返CC少少
行路可以選擇亞皆老街直行經奧海城3期
或者先經彌敦道去到近信和中心或者家樂坊H&M路口，再行登打士街去海邊方向，去到Holiday Inn Express/百佳酒店就會見到有條天橋，過咗之後轉左一路直行就會返到去平時油麻地去CC落咗天橋嗰個位

如果係尚德返去可以試W2轉296D，可以睇下#1同#2

如果坑口寶琳就應該要98C旺角站落(不過有啲耐)、可以試下W2九龍灣轉98D(返將軍澳快但係去就驚塞車)、或者大把時間可以W2觀塘轉98A
仲有93K

好似真係冇

聽日要6:30起身啦

彌敦道好多紅隧車喎
102/106/118
如果走嘅時候就到可以諗下Shuttle落Poly再搭隧巴
唔駛行天橋嘛

如果富榮花園呢邊914只係落到天后站應該唔得

想問東涌返wk

30X,234X好似快啲
但係都要半個鐘多啲

但係要豉油街信和門口落行天橋返嚟
行登打士街去海邊方向，去到Holiday Inn Express/百佳酒店就會見到有條天橋，過咗之後轉左一路直行就會返到去平時油麻地去CC落咗天橋嗰個位

東涌不如算啦
始終東涌線贏太多喇
有係有嘅 E21囉但係兜到天光

一係返東涌可以諗下行20分鐘去西隧口搭E11/E11A
$14兼且西隧上就直入青馬

好既唔該巴打

粉嶺撚點返hhb

睇下你東涌邊度囉
如果唔係東涌站附近
而E11A可以覆蓋到嘅都可以搭嘅

上面都係講落尖東搭270A

咁撚癲唔該巴打

其實仲有270A九龍塘會落 轉87D 去到紅磡站行返去
87D嗰程補多$2.2 即可

有冇人可以教荔景撚點去hhb

太古城去hhb點去

110紅隧口落

45培正中學轉8
仲有轉乘優惠
不過班次疏少少

上面講110啱㗎
110最快 應該快過鐵
來回程都係太古城中心地下滙豐/Muji出面

不過留意尾班車筲箕灣開2000
上Make-up上到2100可能搭唔到

其實紅隧口仲有102/106
去程AEON外 回程停英皇道太古城中心5樓(戲院出面)
不過慢過110

葵涌撚點去wk

37或者33a?

美孚點去wk好

33A/52X/68X/265B 搭到旺柏再行過去

美孚幾乎係全香港搭車最方便嘅地方之一

270A→尖沙咀東（麼地道）> 7B→紅磡碼頭 , 轉乘地點: 首程270A下車：萬基大廈 , 次程7B登車：九龍維景酒店 , 轉乘優惠車資-$4.2
7B:紅磡南道(東行)落

唔該巴打

45→九龍城碼頭 > 8→九龍站 , 轉乘地點:培正中學 , 次程(8)免費
8:機利士南路(南行)落

E21 也可以→大角咀（維港灣）, 美孚起收 $4.8

Wk點翻屯門
唔想搭52X行下路 太多站

可以行去西九龍站巴士總站 60X/63X
63X $14.2 會快少少 特快取道西九龍走廊 不經太子、長沙灣、深水埗、荔枝角
不過班次比較疏 最耐半個鐘一班
60X $12.8 就佐敦慢慢落美孚落 班次較為頻密

如果唔介意行多少少嘅 去總站隔離嘅佐敦道巴士站
有260X $15.1 係九龍區最尾一個站 之後直上公路去轉車站 不過要留意番有啲時段 260X 佐敦道之前已經打爆 比較難上車

唔該哂

補充260X
行過去條路其實都唔算太遠
主要係沿路咩都冇好似有啲遠啫

不過返嚟WK要西九龍站落就會再遠少少

push